%@Titre:Antilles - Guyane -- 2008
En précisant les différentes étapes de calcul :
\begin{myenumerate}
\item Calculer le nombre $A$ ci-dessous et donner le résultat sous la
  forme d'une fraction irréductible :
\[A=\frac{\dfrac23+\dfrac12}{\dfrac{17}9-\dfrac13}.\]
\item Donner l'écriture scientifique de $B$ :
\[B=\dfrac{81 \times 10^3 \times 6 \times 10^{-10}}{18 \times
  10^{-2}}.\]
\end{myenumerate}